政制失民心 抗爭全球開花 聯國秘書長籲領袖回應訴求

政制失民心 抗爭全球開花
聯國秘書長籲領袖回應訴求

【不平則鳴】近期民間抗爭全球開花，由香港到中東、歐洲、拉美以及非洲，多個地方都有平民百姓走了街頭表達訴求，惟全部都受到各種程度的暴力打壓，訴求多未獲即時回應。聯合國秘書長古特雷斯（Antonio Guterres）前日呼籲全球領袖「聆聽真正民眾的真正訴求」，着手處理民眾對政制「信任赤字增長」問題。

相關新聞：示威策略 極速分享

示威運動遍地開花，古特雷斯強調各地情況不盡相同，但問題都是源於「人們的生活出現了憂慮不安」，是受到經濟問題、政治訴求、歧視與貪腐情況觸發，而癥結正是「人民與政治體制之間的信任赤字增長」。

「人們想要的是社會、經濟與金融上都有公平的制度。他們希望大家的人權獲得尊重，希望在一些會影響自己生活的政策上有真正的發言權。」而且在全球化令社會不公平情況加劇下，「即使目前未有爆發示威的地方，民眾同樣受到了傷害，同樣希望訴求被聽見」。

【智利】第二大城市康塞普西翁的示威者燒路障。
AppleDaily

促部隊遵國際法 維持克制

古特雷斯特別提到，多個示威有暴力情況，甚至造成死亡事件，情況令人深感憂慮。他呼籲各地政府履行維護言論自由和集會自由的責任與義務，無論任何時候「安全部隊都必須遵照國際法所規定，維持最大克制」。

古特雷斯同時亦呼籲各地示威者，「效法甘地、馬丁路德金和其他以非暴力抗爭求變革的鬥士」。他說：「任何一方都絕對沒有使用暴力的理據。」

然而，解決問題最終是要「世界各地的領袖，認真去了解聆聽人民的困難和訴求」。古特雷斯說：「靠着團結與具智慧的政策，政府領袖可以指出路向，通往一個更公平世界。」

古特雷斯
AppleDaily

網上燃抗爭 無大台難持續

儘管激發各地民眾站出來抗爭的緣由，不盡相同，但歸根究柢離不開對經濟和政治兩個範疇：經濟方面是對於嚴重的貧富不均感到憤怒；政治上則是有感管治階層極度無能、以致對情況看不到絲毫希望；在互聯網和社交媒體的威力點燃下，抗爭的火花壯觀爆發。

可惜花開得多燦爛都不保證可以結出美好果實。在互聯網和社交網幫助下，縱無大台要辦示威亦絕不困難，「難在示威之後怎麼辦」。美國坦普大學（Temple University）全球研究課程教授查克拉瓦蒂（Sanjoy Chakravorty）指出，無大台的示威運動，專制政權是較難擊潰，但亦較難持續下去。

美國智庫卡內基國際和平基金會最新講述示威運動成功情況的報告其中一位作者、政治分析家謝里夫（Youssef Cherif）認為，示威和革命不止於喊理想化的口號，推動制度變革棘手得多，「你可以局部打破制度，但要推倒整個制度結構是非常困難」。

美聯社/美國《華盛頓郵報》/英國《泰晤士報》/《衞報》

相關新聞

示威策略 極速分享
更新時間：2019.10.27 02:20

智利和理非百萬人遊行
更新時間：2019.10.27 02:20

伊拉克局勢轉壞釀44死2,000傷
更新時間：2019.10.27 02:20

埃國衝突67死 和平獎得主懶理
更新時間：2019.10.27 02:20

一格照片，一個故事，Follow蘋果Instagram！

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

聯合國你做過啲乜

【緊急】你地班人想點？

配合支那俄佬同一大埋獨裁國家
屌柒先進國家違反人權

所謂聯合國只係一班圍爐打飛機嘅垃圾，無實質作用

過去4個月 訓左？ 依家先出黎9 up幾句抽水

政治分析家謝里夫（Youssef Cherif）認為，示威和革命不止於喊理想化的口號，推動制度變革棘手得多，「你可以局部打破制度，但要推倒整個制度結構是非常困難」。

所以我地贏左後改革要夠徹底,但又唔可以過急

Trump一早當UN係死嘅
爭在幾時收NY塊地起Trump Tower

其實聯合國有乜撚野用

食得既(好似係)

仲有收先進國家會費叫雞吸毒
再收極權國家黑錢買地買樓炒股

同一戰之後一樣
冇卵用

有卵用

聯合國你一早出黎幫手搞掂香港人既訴求

咪唔會燒到全世界開花

而家先出黎講句super

會唔會太偽善

唔講都冇人記得你